---
title: "2020年のブロックチェーン業界を考える"
date: 2019-10-16T19:00:00+09:00
author: "solareenlo"
tags: [
  "blockchain",
  "meetup"
]
categories: [
  "meetup",
  "blockchain"
]
menu:
  main:
    parent: tutorials
---

[2020年のブロックチェーン業界を考える](https://hashhub.connpass.com/event/150374/)

- ビットコインは地道なスケーリングを行っている
- スクリプトレススクリプトはスクリプトで行っていることを署名に入れる
- マルチレイヤーで開発していく
- ビットコインはとても強固
- JPモルガン，Libra，中国政府発行のコインはそれぞれ目的が違う
    - JPモルガンは為替ネットワーク
    - Libraはバスケット通貨
    - 中国政府は金融政策
